<resources>
    <!--String variados distribuidos en la mayoria de las ventanas-->
    <string name="Txt_Btn_Volver">Volver</string>
    <string name="app_name">Bestias Endemicas</string>

    <!--String para el main Activity-->
    <string name="titulo_principal">Bienvenidos a “Animales de Chile”\nDonde podrás conocer animales e insectos nativos de Chile</string>
    <string name="norte">Norte</string>
    <string name="centro">Centro</string>
    <string name="sur">Sur</string>
    <string name="austral">Austral</string>


    <!--String para la ventana Norte-->
    <string name="Titulo_Norte">Animales del norte</string>
    <string name="inf_GatoAndino">El gato andino: Es un pequeño felino en peligro de extinción que vive en las alturas de los Andes, desde Perú hasta Argentina y Bolivia</string>
    <string name="info_pudu">Es el ciervo más pequeño del mundo, habitante de los bosques templados de Chile y Argentina, conocido por su tamaño diminuto (hasta 40 cm de altura y 10 kg) y su pelaje rojizo</string>
    <string name="inf_GatoColocolo"> Es un felino sudamericano de tamaño pequeño y pelaje plomizo-rubio con manchas, que habita en diversos ambientes desde el nivel del mar hastas los 5.000 metros de altitud, y se alimenta de roedores y aves </string>
    <string name="inf_Flamencochileno">Es un Ave de plumaje rosado que vive en humedales de Sudamérica y se alimenta filtrando pequeños invertebrados. Es sociable y vive en colonias grandes.</string>
    <string name="inf_Culebradecolalarga"> Es una Serpiente venenosa endémica de Chile, de cuerpo delgado y hasta 2 metros de largo. Habita desde desiertos hasta ciudades y se alimenta de reptiles y pequeños animales.</string>

    <!--String para la ventana Centro-->
    <string name="Titulo_Centro">Animales Del Centro</string>
    <string name="inf_Tijereta">Es un insecto dermáptero de 3 cm de longitud, provisto de dos apéndices en forma de pinza al final de su abdomen. Normalmente se encuentra bajo las piedras y en hortalizas de hojas o en las frutas.</string>
    <string name="inf_CDuraznero">Su cuerpo es robusto, de color negro con bandas blancas transversales, y también se le conoce como "marinerito" o "cabrito" en general.</string>
    <string name="inf_ChincheGigante">Es un insecto acuático depredador del tamaño de una mano que se alimenta de peces, crustáceos y anfibios, e inyecta una saliva que licua y digiere a su presa.</string>
    <string name="inf_Loica">Es una Pequeña ave negra con manchas coloridas, común en zonas abiertas de Chile y Argentina, conocida por su canto.</string>
    <string name="inf_Abejorronativo"> Es un Insecto polinizador nativo de Chile, peludo y vital para las plantas nativas. </string>

    <!--String para la ventana Sur-->
    <string name="Titulo_Sur">Animales Del Sur</string>
    <string name="inf_Huillin"> Es una nutria endémica de la Patagonia chilena de la que se sabe muy poco. Esta especie es el mustélido de mayor tamaño que hay en Chile y habita en los ríos del sur de nuestro país</string>
    <string name="inf_RanitaDarwin">Es un pequeño anfibio endémico de los bosques templados del sur de Chile y Argentina, famoso por su singular estrategia reproductiva</string>
    <string name="inf_FocaCangrejera">Es la foca más abundante de todo el mundo, con una población estimada entre 15 y 40 millones de ejemplares. Son altamente gregarias, viven sobre el hielo y son presa de focas leopardo y orcas.</string>
    <string name="inf_Tucuquere">Es un ave nocturna de plumaje marrón rayado, que habita bosques y matorrales, cazando principalmente roedores.</string>
    <string name="inf_Concón"> Es un es un búho mediano de cabeza redonda y plumaje barrado rojizo a negruzco, que vive en bosques templados de Chile y Argentina. </string>

    <!--String para la ventana Austral-->
    <string name="Titulo_Austral">Animales De La Zona Austral</string>
    <string name="inf_Huemul"> Es un Ciervo andino en peligro de extinción, vive en bosques y montañas de la Patagonia.</string>
    <string name="inf_DelfinChileno">Es un Delfín pequeño endémico de Chile, vive en fiordos y estuarios australes.</string>
    <string name="inf_ZorroCulpeo">Es un Cánido patagónico, depredador de roedores y aves, también come frutos y carroña.</string>
    <string name="inf_CaranchoCordillerano">Ave rapaz carroñera de Tierra del Fuego, oportunista y terrestre.</string>
    <string name="inf_CondorAndino">Animales De La Zona Austral</string>
</resources>
